---
title : 'வாஸ்து - வீட்டு மனை தேர்வு'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthu-veetu-manai-thervu'
thumbnail: '../thumbnails/vaasthu-house.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# வாஸ்து - வீட்டு மனை தேர்வு

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.


# வாஸ்து - வீட்டு மனை தேர்வு

வடிவங்கள் சதுரமும், செவ்வக வடிவ மனை வசிப்பதற்கு ஏற்றது. சக்தி அலைகள் சதுர வடிவ மனையில் அதிகம். செவ்வக வடிவ மனையில் சிறிது குறைவு. இவை இரண்டும் அதிக நன்மையையும் சுகமும் அளிப்பவை.

முக்கோண வடிவ மனை முழுதும் தவிர்க்க வேண்டும். இந்த முக்கோண வடிவம் அக்னியுடன் தொடர்பு உடையது.  ஆதலால் தீயின் தீமையை வரவேற்பது நல்லதல்ல.

செங்குத்து முக்கோண வடிவ மனை, சதுர பக்கங்களை அடிப்படையாகக் கொண்டது. நல்ல செயல் திறன் மிக்கது. சக்தி மிகு அமைப்பு உடையது. இது வியாபார ஸ்தலம் அமைக்க சிறந்தது. வீடு கட்ட தகுதி அற்றது.

வட்ட வடிவம் நீரைக் குறிப்பது. அமைதி இன்மையை அளிக்கும். ஆக்ட்டிவிட்டி, ஸ்போர்ட்ஸ் கிளப் ஜிம் போன்றவை அமைக்க நல்லது. ஓய்வு பெற உகந்த இடம் இல்ல. ஒழுங்கான வடிவம் இல்லாத மனை நல்லதல்ல.

வட கிழக்கு மூலை நீண்டிருந்தால் ஒழிய, அதன் மூலை  90 கோணத்தில் இருந்து மாறுபடுகிறது அது ஒழுங்கற்ற வடிவமுள்ள கட்டடம் அல்லது அறையாக கருதப்படுகிறது. மனை மட்டம் சமமாக இருக்க வேண்டும். நடுவில் உயர்ந்து ஆமையின் முதுகு போல் வளைந்தோ அல்லது நடுமனை உள்வளையாக குழிந்தோ இருக்கக் கூடாது. இன்கிளினிக்கல் மனை பரவாயில்லை.

மேற்கு சிறிது உயர்ந்தும் கிழக்கு சிறிது தாழ்ந்தும் உள்ள  மனை அல்லது தெற்கில் சிறிது உயர்ந்து வடக்கில் மூலை சிறிது தாழ்ந்து இருக்கும் இது நல்லது. ஒரு மலைக்குன்று தெற்கிலோ அல்லது மேற்கிலோ இருந்தால் நலம். வடக்கு கிழக்கு வடகிழக்கில் இருக்கக் கூடாது. இது நல்லதும், செல்வமும், அருளும், சூரிய ஒளி வடகிழக்கில் இருந்து வருவதையும் தடுக்கும். தண்ணீர் இயற்கையாகவே அருகில் இருப்பது நல்லது. தெற்கில் இருந்து வடக்காகவோ அல்லது மேற்கிலிருந்து கிழக்காகவோ நீர் பாயும் நீர் ஓடை இருப்பதுவும் நல்லது.

மயானமாக இருந்த இடமும், கொலையுண்ட மனையும், விபசார விடுதியாக இருந்த கட்டிடம், மனையும் வசிக்க ஏற்றது அல்ல என்று வாஸ்து கண்டிப்பாக  கூறுகிறது. இவை நம் இடத்தில் இருந்து தென்மேற்கு, தெற்கு, மேற்கு பகுதியில் அமைந்து இருந்தால் நன்மை.

கட்டடமோ அல்லது ஒரு அறையோ வரைபடம் இல்லாமல் கட்டக் கூடாது. வாஸ்துவில் உபயோகப்படும் வரைபடம் வீட்டு பிளான் என்பது புருஷ மண்டலம் என்பது ஒரு தனி மனிதன் வட கிழக்கு, தென் மேற்கு வட்டத்தில் முகம் பூமியைப் பார்க்கும் நிலையில் குப்புறப் படுத்து இருக்கும் நிலையை குறிப்பிடுகிறது.

குறிப்பிட்ட ஒரு பகுதியில் காஸ்மிக் சக்தி செயலாற்றும் உருவைக் குறிக்கிறது. வாஸ்து புருஷ மண்டலம் கோயில், வீடு, கட்டடம் திட்டமிட வழி வகுக்கிறது. இது மைக்ரோகோசம், மைக்ரோகோசத்துடன் சரியாக அமையவும், சூரிய ஒளி பரவுவதால் அதிக நன்மை அடையவும் உதவுகிறது. கட்டடம் உருவம் பெரியது. சிரியதுவாக இருக்க வேண்டும் எனும் கட்டுப்பாடு இல்லை. இது தனி கட்டடங்கள் திட்டமிடவும் முழு அளவில் பெரிய நகரம் திட்டமிடவும் உதவுகிறது. இடங்களின் அமைப்பு, ஒரு கட்டடத்தில் ஒவ்வொரு பகுதியின் விகிதாச்சாரம் அது கட்டப்படும் இடம், அதன் சுற்றுசூழல் எல்லாம் வாஸ்து சொல்கிறது. மண்டலத்தின் வரைபடத்தில் இருந்து எந்த ஒரு வாழ்கின்ற, இயங்குகின்ற நிலையையும் சரியாக அமைகிறது. 

மண்டலம் ஒரு சதுரமாக இருப்பது. இது பூமியின் ஒரு குறிப்பிட்ட நோக்கத்தில் திசை காட்டியின் எட்டு திசைகளைக் குறிக்கிறது. ஒரு கட்டத்திற்கு உயிர் கொடுக்க வேண்டுமானால் அதன் ஒவ்வொரு பாகத்திற்கும் அதி முக்கியத்துவம் தர வேண்டும். வீட்டின் சில குறிப்பிட்ட பாகம் மர்மஸ்தானம் என்று அழைக்கப்படுகிறது. இவை வாஸ்து புருஷனின் தலை, இருதயம்,  மார்பகங்கள், நாபிக் கமலம் போன்றவற்றை குறிக்கிறது. இந்த பாகங்களுக்கு எந்த ஒரு தொந்தரவும் இன்றி, இடருமின்றி அமையும் படி செய்ய வேண்டும். 

அதிக எடையோ அல்லது அதிக கல்கட்டு வேலையோ மேற்கூறிய பாகங்களில் இருக்கக் கூடாது. உதாரணமாக, வாஸ்து புருஷனின்  தலையாகிய வடகிழக்கு மூலையில் சமையல் அறை அமைக்கக் கூடாது. இது வீட்டில் வசிப்பவர்களுக்கு அடிக்கடி நோயை தரும்.

வாஸ்து புருஷனின் முகம் பூமியை பார்த்து இருப்பது ஆரம்ப நிலையாக இருந்த போதிலும், அது வேறு இரு உடல்களை உடையது.   ஒன்று நித்ய வாஸ்து என அழைக்கப்படுகிறது. இது ஒவ்வொரு மூன்று மணிக்கு ஒரு முறை கடிகாரம் சுற்றும் திசையில் சுற்றுகிறது. மற்றது சரவாஸ்து கடிகாரம்  சுற்றும் திசையில் சுற்றுகிறது. இது ஒவ்வொரு நிலையிலும் மூன்று மாதங்கள் ஓய்வெடுத்து பிறகு சுற்றுகிறது.

பூமியின் மீது ஏற்படும் கால நிலை மாற்றத்திற்கு ஏற்ப இந்த அசைவு ஏற்படுகின்றது. சூரியன்  பூமியின் அரை கோளத்தில் இருந்து தென் அரை கோளத்திற்கு நகரும் போது வீட்டுக்கு கிடைக்கும் வெப்பம், வெளிச்சம், காற்று வீசும் திசை போன்றவை மாறுகிறது. சில காலநிலை மாற்றம் குறிப்பிட்ட திசைகளுக்கு முக்கியத்துவம்  அளிக்கிறது. 

மார்ச் மாதம் முதல் மே மாதம் வரை வடக்கு முக்கியத்துவம் பெறுகிறது. ஜூன் மாதம் முதல் ஆகஸ்ட் மாதம் வரை தெற்கு முக்கியத்துவம் பெறுகிறது. டிசம்பர் மாதம் முதல் பிப்ரவரி மாதம் வரை மேற்கு முக்கியத்துவம் பெறுகிறது. குறிப்பிட்ட திசையில் உள்ள வீட்டில் காலநிலைக்கு ஏற்ப ஜன்னல் கதவை  திறந்து வைப்பது போன்ற சிறு மாற்றங்கள்  நமக்கு நலன் அளிக்க வல்லது.

## முடிவுரை:

வாஸ்து சாஸ்திரம் மற்றும் தர்ம சாஸ்திரம், ஜோதிட சாஸ்திரம் இணைந்து தான் ஒரு வீட்டைப் பற்றி முடிவு எடுக்க வேண்டும். வாஸ்து நூல்களில் இடையே சிறிய வித்தியாசங்கள் காணப்படுகின்றது. ஆலய வாஸ்து, கிரக வாஸ்துவை விட சிறிது மாறுபட்டது எந்த ஒரு வீடு சம்பந்தப்பட்ட முடிவு ஆயினும் அவசரம் இல்லாமலும் அடுத்தவர்களுக்கு எந்தப் பாதிப்பும் இல்லாமலும் அமைவது அவசியமாகும். பொதுவாக நல்ல வழிகாட்டி உதவியுடன் மாற்றங்களைச் செய்து கொள்வது நன்மை தரும். மேலும் அடுக்கு மாடி மற்றும் கூட்டுக் குடும்பங்களுக்கு மாற்றங்கள் செய்யும் போது சற்று கவனத்துடன் செய்ய வேண்டும். சில இடங்களில் மாடிப்படி, வாசல் படி எண்ணிக்கை கணக்குப் பார்க்கும் வழக்கம் உண்டு. இவ்வாறு பார்க்க வேண்டாம் என்று சொல்லும் வாஸ்து நிபுணர்களும் உண்டு. ஆக பலன்களை ஆராய்ந்து முடிவு எடுக்க இறைவனைப் பிரார்த்தனை செய்வோம்.
